In die tijd was er een bed altijd daar te zijn op elk uur van de nacht, en de kamerheer, me binnen laten bij zijn klaar wicket, de volgende kaars aangestoken om door te gaan zijn plank, en liet me meteen in de slaapkamer naast hem Lijst Het was een soort gewelf op de begane grond aan de achterkant, met een despotisch monster van een bedstede met vier pilaren erin, over de rand van de rivier hele plek, een van zijn willekeurige benen in de open haard en een ander in de deuropening en het ellendige klein knijpen wassen op een goddelijk rechtvaardige manier.
